Krimannis sel 12mal Julij 1863
Koggokonna kohhus olli koon, ette tulli kaibaja moisa Sep Juhhan Zirkel tulli ette ja kaibas, et temma selle peale wallitseja wankri om omma 3 särgi pannud, temma essi neid sel õddangol leinas wallitseja wankrilt ärra wõttab, ja selle peale om wallitseja leibba annud, temmal omma wankrisse panna, õddango kui wallitseja heina maija manno omma poistega olli jänu, wõtnu Ado Kallamees nee särgi wankrist ja talli winu, ja kaera kirsto peale pannu, hommigo kel kuus om wallitseja Herra ellajatega Lade peale läinud, ja Jaan Rootsil käsknu majja manno jäda, ja krami perra kaeda. Juhhan Zirkel ütleb et temma kel säitse om majja manno lännu ja kubese säelt otsinu ja ei olle ennamb löitnu, Jaan Rotsi ütleb et Juhhan Zirkel ei olle temma käest mitte särgisi küssinu, egga ei olle ka nännu et Juhhan Zirkel sael otsiman om käinu.
Moistus. Koggokonna kohhos moistis, et Juhhan Zirkel mitte õddago ei olle särgite perra tullu ni kui temma lubbaminne oli jäeb temma kahjus 3 Rubla 34 kopka, ja Ado Kallamees et temma ei olle mitte hommigo Jaan Rotsile üttelnu et kued sael om, massap trahwi 3 Rubla 33 kop ja Jaan Rotsile et temma selle aija sees, senna maggama om jänu, kui Wallitseja kella 12 aijal korteni om lännu massab trahwi 3 Rubla 33 k.
Man olliwa. Peakohtomees Josep Kerge.
Abbikohtomees Jaan Iknat.
Abbikohtomees Juhhan Freijmann
Koggokonna kirjotaja W: Kogi
